猩猩都識「碌手機」睇ig 網民︰悲！牠應享受大自然

美國佛羅里達州一位專門分享與動物交流照片或影片的KOL，日前上載一段黑猩猩懂得用手機看Instagram的影片，牠對手機操作自如，又懂得如何瀏覽內容，與人類無異。有人驚嘆黑猩猩很聰明，但也有包括靈長類專家的人士認為不恰當，覺得只會傷害了牠。

KOL霍爾斯頓（Mike Holston）自稱是動物教育工作者及環保主義者，有逾500萬人追蹤他的IG。影片見到黑猩猩自己拿着手機查看霍爾斯頓的IG，不單懂得選擇有自己或同類的影片細看，也懂得把畫面往下拉，以瀏覽更多內容，也懂得在屏幕向右滑動返回前頁目錄。影片在網上瘋傳。

國際知名的黑猩猩研究專家珍古德（Jane Goodall）透過研究所發聲明指，這行為是傷害了黑猩猩，「我對目前在社交網廣傳的這段影片中，一隻年輕黑猩猩的不恰當表現感非常失望。黑猩猩是愛社交的動物，非常聰明，而且像人類有複雜的情感。我們必須確保讓牠們在養育環境中得到最好的照顧」。

聲明又批評，這段影片讓人覺得可將黑猩猩當成寵物，可能助長非法交易，又或者出現不適當而危險的人猩互動，「黑猩猩會越來越巨大、強壯並有潛在侵略性。我們不可讓公眾受這樣的例子誤導，以為可用這方式與野生或養育的動物交流，應該只由專家及專業人員去照料黑猩猩」。

今次並非霍爾斯頓首次讓黑猩猩接觸電子產品，他過去也曾讓南卡羅來納州野生動物園的黑猩猩用手機或戴上VR裝置遊玩，為牠們穿衣服或與人有近距離接觸等。

珍古德指黑猩猩用手機或其他裝置並非自然行為，對牠們的發展會有影響，而且受困的黑猩猩也會出現類似抑鬱或創傷後遺症的精神問題。聲明亦點名批評霍爾斯頓為推廣個人形象，經常要養育的黑猩猩穿衣服以及與人交流，「這樣絕對會對年輕黑猩猩構成長遠的心理及生理問題」。

有網民也指看着黑猩猩非自然的表現感悲哀，認為牠會寧願選擇在森林與其他同類一同生活，炮轟霍爾斯頓卑鄙並為他感羞恥。

BuzzFeed網站

有網民也指看着黑猩猩非自然的表現感悲哀，認為牠會寧願選擇在森林與其他同類一同生活

啲人係咪弱智，好食好住仲想逼人翻森林？

有無片睇

點分到黑人同猩猩

唔覺得好大問題
道德撚見有少少位入就放大黎講
講到比部電話佢玩下=插佢兩刀咁

代表

星星智力向人類邁進，

定玩instg用腦程度同猩猩冇分別？

好多日日係咁碌ig既人都係得猩猩智障

諗深一層 究竟係猩猩智力高咗定係碌ig所需智力係=猩猩智力甚至更低？

我怕一放番出去佢仲抑鬱

享受大自然 猩猩表示你班人類自己就fatfat喇 我地就享受大自然

代表毎日都見到好多猩猩喺街玩電話

😙😙ig 又拓展市場

痴線識拉嚟拉去㨂片睇勁過公園班老坑

識揀相睇tw 點解佢指甲係黑色

真係好利害。

識得搵猩猩video睇

有幾多連登仔其實係隻猩猩黎

m勁過我

幾多人每日好似猩猩咁
拉黎拉去睇ig

fool proof design
ig ui team

連登仔自豪猩猩唔識玩
連登 同埋facebook中

猩猩係ig睇到隻猩猩睇ig

猩猩智力高過廢老

遲d係連登開post：做左五年猩猩 你問我答

放佢回歸自然 同 棄養有咩分別

力架都識啦好出奇咩

碌下ig都可以講到去危害人類社會

只係比人類用科技 其他物種就放歸大自然

ehh 其實隻猩猩係我扮嘅
18k FT
唔好同我爭飯碗

馬嬲識搶人食物、
同人類扑野
食煙

剩係呢d 已經夠同人類比拼啦

佢地仲識徒爬樹喎
人類識條毛咩

動物撚幾時掉曬啲手機，享受大自然

好似廢老轆手機個樣

其實係演員著份服裝扮猩猩啫 扼我唔到既

證明玩ig係低智行為

可以考慮整返個猩猩都識得用既social app

圈養野生動物同破壞野生環境都唔可取
你養得晒咁多野生物種？

專家食屎啦.jpg

佢俾人困撚住喺動物園已經夠慘
難得搵到自己想做嘅事仲要俾人ban
連少少嘅自由都冇撚埋

猩兇崛起？

有隻猩猩識手語都係咁 碌ig 好正常

猩猩唔洗打飛機咩

智商同普通細路一樣 識睇真係冇話唔可能

分分鐘遲d猩猩follower多過我哋連登仔

好撚恐怖，遲啲猿人襲地球

我留意到佢都會好似人咁 冇興趣既都會去返上頁

碌下IG又要話人教壞猩猩冇社交
一個又話助長非法交易
係咪搏見報搏到咁緊要啊

佢似係堅識睇
見到同類會睇耐d
見到其他好快飛

你嗌聲力架就會知道

可能幾萬年前外星人對我地做緊同一樣野
所以點解考古發現咁多解釋唔到嘅嘢

好耐之前有隻最聰明猩猩
主人教佢少少手語俾人屌到仆街

係時候可以訓練猩猩做勞工
種田一年可換取一部iphone

人扮既呃唔到我既

突然之間諗起人類同猩猩互相follow嘅情景

猩猩有冇ig想follow
希望猩猩識上連登覆我

ig 碌黎都冇用

凱撒

迫人返森林

猩猩冇權用互聯網?

Apes don’t kill apes

當我笑緊佢識碌ig 同時我諗起我用緊ig睇佢

點睇都係人扮
唔好蝦我讀書少

個班人係咪反應過度

隻猩猩識碌兩下電話姐，洗唔洗講到咁嚴重

死左膠動物

有分別

走在潮流尖端嘅猩猩

又有手機玩 又有大自然玩 有咩問題

淨係識睇片見到自己 但睇清楚佢都係亂咁撥 文字果度更加唔會明

猩猩都識打網球啦

碌下ig 就講到害佢， 咁馬戲團迫動物表演條友唔出聲

智商定智障

D黑人都識玩ig la
猩猩識有幾奇

幾時有身分證？

畀啲猩猩AV佢睇。

點解唔可以畀猩猩學習人類嘅嘢先
又唔係隻猩猩點知佢唔想
佢就咁碌都睇得出佢好鍾意睇ig喎

咁教竉物去廁所係咪都唔得？
教鸚鵡講野都唔得？
唔可以訓練海豚？
教佢做啲佢自然唔會做嘅野代表害佢？

所謂專家喎
食屎啦戇鳩鳩

即係人類就天生有手提電話？
佢老母生舊電畀佢？
咪咁撚戇鳩啦
大把現代科技同人類身體結構好大差異啦
唔通人體會適合喺高空長時間飛行？
唔係點解搭飛機
戇鳩鳩

遲啲猩猩都有近視要戴眼鏡

比d猩猩扑野的片佢睇
佢會唔會對住黎打j

連登仔：黑猩猩睇ig咋嘛，Jane Goodall識條鐵咩？

長期用電話會智力退化到同猩猩無分別

下次玩抖陰

猿人爭霸戰

How many gorilla?

黑人扮架

子非魚
啲人好鍾意將自己把尺去度成個宇宙

Apes together strong

中間兩個個樣醒目啲

其實佢想涼冷氣 唔想大自然

啲網民一路用電話 一路話隻猩猩應該享受大自然

人類應該過返石器時代生活

片入面果個我來架
冇啦啦俾人偷拍 仲要俾人放上ig連登

猩猩都正常過D老坑
以後唔洗去動物園睇猩猩
去公園睇老坑仲頂癮

阿笨與阿占

所有唔識用手機嘅廢老
全部放返去大自然

成篇文都係垃圾嚟
個專家話應該要正確理解人同猩猩點樣相處
成篇文嘅中心係呢樣
然後文末剩係用一句講網民點睇
但係標題就話「網民：悲！牠應享受大自然」
騎劫曬成篇文
乜撚野事

俾呢班人睇阿笨與阿占實插到一棟都冇

奉勸句說話
如果有"人"拍條片上網叫你睇，你問問有冇文字版，因為99%片都鳩噏浪費大家時間

如果網上有條片係影"動物"，你就直接睇片而唔好理會下面嘅文字敘述，因99%文字內容都係斷章取義片面之詞

結論 : 網上鳩噏勿認真

睇條片，佢似識搵圖睇

why not both?

而家2歲小朋友都識 猩猩識都唔出奇

工讀生扮猩猩

啲左膠幾時反對返工?
人類都應該享受大自然 唔應該日日返工

logic fail
人飲水 猩猩飲水

人地返左咁耐工睇下ig都要比人話
利申：係動物園做汽水機

人類努力咗幾十萬年先得到嘅嘢
俾班左膠講到一文不值

你拎銀包出嚟
會搶嗰啲就係黑人

我覺得佢有人類小朋友既智慧水平

猩猩用三猩

如果得相即刻上一頁

咁係咪即係現有物種唔應該進化
子非魚

屌 俾人發現咗

猩猩真係唔可以睇少

諗緊一個問題
其實人類有智優 智商比正常人高好多
咁其實按道理猩猩應該都存在個體差異
假如係咁嘅個別猩猩 按道理應該同常人非常接近 可唔可以教導佢知識同語言
假如可以嘅話將來後幾代應該可以成為類似人類嘅新智慧生物

延伸一層 將來可能會發展成 猿人爭霸戰咁